（830更新） twitter @lam_chau_bar 如何認識外國twitter用家

大家好，我係twitter入面的 @lam_chau_bar

首先澄清：我不是連登入面的「我要攬炒」，但我全力支持連登的「我要攬炒」及其團隊。

舊post在此，今次唔講舊野了，請自己睇返
（822更新）twitter (@lam_chau_bar)實戰經驗分享（歡迎起底睇返我的舊post）

用twitter做外國文宣的，同我入哂黎，實戰經驗分享（歡迎起底睇返我係連登講twitter的post）

（818）（twitter召集）唔好再留係同溫層

今次講認識外國人
1）基本野，請 名字 和 個人簡介 用英文
你唔用英文，外國人點睇得明？ 睇唔明，點解要follow你？
大家可以繼續用中文出tweet 同返香港人講野，但係唔該 ，封面起碼係英文野先！
我由818 170萬人大遊行個日開始認真玩twitter，而家有呢個數字的follower，多謝返大家的信任，入面95％都係香港人的互follow，我地係香港區的twitter終於有返少少人氣。

2）Follow返自己的興趣 ，需要出post講下 個人生活
上個post講過，我決定行christian個人信仰的路線去進入外國人群體，而且信仰幫我走和理非路線，我開始去follow外國基督徒，同時入去佢地的post去comment（講日常生活野）

然後，開始有外國基督徒follow返我；我個twitter終於開始走向外國人的平台。

大家唔需要抄我或者扮有信仰，只要做返你的興趣，follow返你的興趣，講返你的興趣，就會水到渠成，而且更開心！
例如，攝影的去交流影相；職業的講返職業；睇nba的，喂，美國人好鐘意nba架！！！
仲有煮野食的走女性twitter用家路線，多講飲食，然後係有沖突發生個日，post那些相片，請求佢地幫手轉發或者關注等等
旅行都可以，假如你話最近沒有，咁你可以post返你以前的相片呀！ 既回味一下，又可以放鬆，同時connect到外國人。

個人生活黎講，其實好簡單，post下相，講下野就好。
要俾外國人都覺得，你不是高級文宣機器，你是活生生的香港人

3）進入美國人twitter的路線（個人選擇）
因為黎緊9月美國國會復會，就會傾《香港人權與民主法案》。到時美國人會有更多news講香港，所以我定意要走去美國的twitter圈子裡。

所以我基本上所有post都會用英文，務求令外國人睇得明。

另外，為大家介紹一些美國人常用short form，然後考慮加係自己的簡介入面
#MAGA = Make America Great Again
#KAG = Keep America Great （按照trump的講法，他已經帶領美國去great again，所以唔需要再去make，而係要去keep）
#Trump2020 = 美國2020大選，支持trump

美國人都有兩極，一面係支持trump，一面係反對trump
我係twitter入面選擇了支持trump，作為我的簡介和twitter定位
大家可以揀either 支持 or 反對，務求令到香港人的聲音，係兩邊的美國群眾都能夠聽到

假如你進入 支持trump的定位，請你也留意

外國人也有外國文宣組，有一個叫做 #Q 的美國twitter hashtag， 全寫係 #QAnon

「Far right - alt right - nazi Conspiracy theory」
極簡單總結：有呢個 #Q 的人，就係表面上支持trump，實際上係反對trump的 twitter用家
唔好follow錯了。

小總結：
互相follow的人係少的，大概我每follow六個外國人，才會有一個人follow返我
所以，大家唔好灰心，盡力地進入外國人世界！
當你follower越來越多的時候，你出什麼post都會有人肯like和retweet；
當你有精品原創post的時候，大家都會願意like ＆ retweet
當你外國follower的基數都夠多的時候，那時，你的文宣就好大威力了。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

小問答：推唔推trend和hashtag好呢？
我有諗過上trend；但有資深twitter用家同過我講，trend嘅流動性好大，而且留返係香港自己的地區，又好似會變返圍爐取暖咁
去美國trend又唔夠人哋咁多人

所以我個人就打消左呢個念頭， 轉為努力去識外國人，令佢哋都follow返我先，集中火力去搞好mutually follow foreigner in twitter

please like & retweet together.
Twitter is unlike facebook or ig.
In facebook/ig, we tend to like.
In twitter, people tend to retweet easily.
This is twitter's culture.

我地唔可以失去可信性！！

上次話警察掉氣油彈，全世界炒車，搞到連cnn都炒車和出信鄭重向香港警方道歉
請fact-Checked之後先至去retweet

其他twitter戰友研究識外國人的方法
－可以由Follow 同 comment 外國駐港記者啲tweets入手。再reply佢地tweet嘅comment嘅人
－我係政客d po add下面 留comment 既普通人
－反而我覺得唔使太多互add follow下黃之鋒 Donald trump pence果啲響果度亂add下 我另一個account add 到cnn問我拎source FYI
－係果d post 留comment係好大機會d外國人會回我地或者follow
－係呀 主動follow 佢地 唔一定要follow 名人 普通人其實仲好
－我自己就嘗試喺日本新聞留言，例如前日中國人喺大阪唱國歌嘅事都令唔少日本人出po討論，或者可以試下關注佢哋恐懼中共嘅諗法。平時出po Retweet都試下用幾種外文，希望幫到件事。
－Actually this is how you do it. Sorry I can’t type it in Chinese. It’s going to be in English. 1) you need language specific channels. One for English/French/Kieran/Japanese etc. Do not put them in the same channel. You can people who speak that language to be always engaged
Every time you post something you tag it with all the protests #. Use different ones and scroll. so you can be on as many channel # Once you have established your twitter account. Say with 15 posts, start adding and liking to people in your language group you think may be
Interested in the Hong Kong Democratic movement. Make sure you don’t look like a bot. Add some personal commentary, not just retweets. People block bots
Then you know, you just to keep doing it until you get a following. Don’t be discouraged. It takes time. And even if you only have ten people see it. Then it’s ten people more than yesterday. Add oil.

721 811

見到有外國人出左個活動tag叫 #FollowBackHongKong

佢地話見到就會follow你班新用家關注香港既野

推

Push!
多謝巴打

831

關於 #Q （匿名者Q） 的補充

//匿名者Q理論支持者認為，美國一直以來被一個由極少數人士控制着的「深層政府」（Deep State）所劫持，而總統特朗普正在與其戰鬥，希望擺脫這個權力核心的操縱。因此，匿名者Q認為美國人必須支持特朗普，瓦解「深層政府」的重大陰謀，特朗普也曾直指「深層政府」是對美國民主制度的一個重大威脅。//

所以，#Q 目前根據維基百科和上述文章，可以咁樣理解：
用#Q的tag的人，係最支持trump，支持到覺得trump係「美國唯一拯救」的地步。
目前美國twitter，#Q ／#QAnon 的用家是有的，但係討厭呢個hashtag的人都有很多。

#WWG1WGA, signifying the motto "where we go one, we go all."
「#WWG1WGA」呢個都係 #QAnon 的支持者會用的tag

Push

多謝巴打！
推唔到嘅推💀

無分和勇英文點寫
雖然佢哋都未必知係咩

請支持國難五金西環店

一齊做實事！

我都要開始耕耘下先

推
高級行動post

twitter 戰線打中英聯合聲明

路透社林鄭單錄音畀哂牌我地, 求大家幫手打香港冇自治, 中英聯合聲明徹底失敗依張牌好唔好？

例子:

The HK Chief Executive admitted that she had no authority to put up a political solution to solve the Hong Kong crisis.

This has proven a complete failure of the Sino-British Joint Declaration! SOS HK

我見twitter冇咩人主攻依條戰線, 大家幫幫手！！

push